【DSE通識2020】Assange被極權政府逼害

西方已無人權法治
The Espionage Act was a panic measure enacted by Congress to clamp down on dissent or “sedition” when the US entered the First World War in 1917. In the subsequent 102 years it has never been used to prosecute a media organisation for publishing or disseminating unlawfully disclosed classified information. Nobody prosecuted under the act is permitted to offer a public interest defence.

Whatever Assange got up to in 2010-11, it was not espionage. Nor is he a US citizen. The criminal acts this Australian maverick allegedly committed all happened outside the US. As Joel Simon, director of the Committee to Protect Journalists, has observed: “Under this rubric, anyone anywhere in the world who publishes information that the US government deems to be classified could be prosecuted for espionage.”

................
We need judges to defend free speech, because governments rarely do. When Theresa May was home secretary in 2015, the Law Commission was asked to review the British laws around official secrecy. In 2017, it recommended reforms that could see journalists prosecuted for simply holding secret material, never mind publishing it. The Commission also sought to deny reporters the ability to advance a public interest defence and suggested jail sentences of up to 14 years. Oh, and it suggested that the “public interest” when it came to national security should be defined by the government of the day. Leave it to Richard Nixon or Donald Trump.

Jimmy Carter說美國已經是個oligarchy

99%美國人看不見未來，沒有上流空間

西方越來越多窮人，中國就越來越少

香港當教授的說，

今年是1989年「六四事件」30周年，當年六四的發生，使很多人重新思考對「一國兩制」的信心。港人要深思是否值得信任中央政府會兌現在《中英聯合聲明》中，對港人所作出的一連串承諾。而在「身體是最誠實」下，在「六四」後，香港便出現了大規模移民潮，不少港人突然成為了加拿大人、澳洲人及其他不同國籍的外國人，便反映出當時他們對中國大陸的信心是如何脆弱。

外國讀博士的也說，

修例爭議另一個核心問題是「香港何所為」，即香港的定位。對中央和特區來說，它們往往強調香港是「中國的香港」。從法理、政治上而言，香港特區的確是中華人民共和國一部分。但自上任特首當政以來，香港一國兩制的特殊性漸被邊緣化甚至矮化：政治打壓逐步走向「中國化」；經貿視野愈來愈「向內看」，對外態度也漸以民族主義掛帥。加上中美貿易戰未結，港府只能出於政治忠誠而歸隊。對國際社會來說，從他們對修例的態度可見，仍期望香港當「國際的香港」，讓外資企業和人才繼續有信心和安全地在港發展，甚至繼續當中國大陸的窗口，互惠互利。至於美國早前在官方論述中突出香港是「印太的香港」，反映香港國際地位仍重要。民主派早前積極外訪游說，出於為香港在國際社會「保值」，自然可以理解。

為甚麼香港人對西方的信心不脆弱呢？逃到西方或靠近西方就有人權民主了嗎？會不會溫飽權也更少呢試舉例說明

哇，樓主個id #25開頭，又打普通話，都係唔幫樓主推post了，比你賺多個3毫先